const quizQuestions2 = [{
    question:"Eletrodos revestidos devem ser armazenados ...",
    answers: ["livre de qualquer embalagem, pois são fabricados para trabalhar em campo;",
    "em ambiente controlado em altas temperaturas;",
    "em ambiente seco, com temperatura dependendo do tipo deles, em conformidade com as instruções do fabricante;",
    "em um forno, com temperatura nunca superior a 100 °C para não secá-los demais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Se for utilizada uma corrente acima do que especificada pelo fabricante para um eletrodo revestido, pode acontecer que ele vai ...",
    answers: ["fundir mais rápido e melhorar o desempenho do soldador;",
    "danificar o revestimento e a solda pode não ser aprovada;",
    "queimar a fonte de soldagem;",
    "queimar a mão do soldador ao trocá-lo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes parâmetros é regulado na fonte no caso da soldagem por eletrodo revestido?",
    answers: ["corrente de soldagem",
    "tensão do arco",
    "comprimento do arco",
    "potência do arco"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A peça componente de uma máquina de soldagem que muda CA para CC é chamada:",
    answers: ["Resistor",
    "Transformador",
    "Retificador",
    "Indutor"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A corrente continua (CC) é a corrente elétrica que ...",
    answers: ["passa através de um condutor em uma só direção",
    "nunca acaba",
    "passa através de um condutor, ora em uma direção, ora na direção oposta, com uma regularidade alta",
    "tem sempre o valor constante"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A corrente alternada (CA) é a corrente que ...",
    answers: ["muda seu valor de repente",
    "pode ser ligada e desligada com frequência",
    "passa através de um condutor, ora em uma direção, ora na direção oposta, com uma frequência determinada",
    "oscila entre dois níveis de valor sem mudar sua direção"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A tomada da rede pública fornece ... ",
    answers: ["corrente continua, pois a tensão disponível (127 ou 220 V) não muda de valor",
    "corrente continua, visto que ela não varia, a não ser se houver uma mudança na resistência no circuito elétrico",
    "corrente alternada, com uma polaridade estabelecida",
    "corrente alternada"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como você vai convencer o cliente que para soldagem MMA/SMAW uma fonte de energia de corrente contínua é melhor do que um transformador de soldagem?",
    answers: ["Ela consome sempre menos energia elétrica.",
    "Ela tem a vida útil mais longa.",
    "Ela permite usar os eletrodos revestidos de todos os tipos, desenvolvidos tanto para corrente contínua, como para corrente alternada. ",
    "Ela permite realizar a soldagem em todas as posições."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como o soldador deve manusear os eletrodos para mantê-los livres de contaminantes (sujeira, humidade, ...) e para evitar que os eletrodos de diferentes tipos se misturem entre si?",
    answers: ["Manter os eletrodos que não serão utilizados de imediato na embalagem deles.",
    "Nunca retirar da embalagem mais do que 10 eletrodos de cada vez.",
    "Sempre retirar os eletrodos da embalagem um de cada vez.",
    "Antes de devolver os eletrodos na embalagem deles, sempre limpá-los com um pano úmido."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que você vai sugerir ao cliente, soldar mais perto da fonte de energia usando cabos de soldagem mais curtos ou usar cabos mais longos para aumentar o alcance? ",
    answers: ["Sempre é melhor não mexer com a fonte de energia e, se precisar, aumentar o comprimento de cabos de soldagem. ",
    "Mesmo se é uma fonte leve e de fácil deslocamento (p. ex. do tipo inversora), é recomendado usar o cabo de alimentação o mais curto possível para reduzir perdas de energia nele (aquecimento pelo efeito Joule).",
    "É recomendado manter os cabos de soldagem os mais curtos possíveis para reduzir perdas de energia neles (aquecimento pelo efeito Joule).",
    "Os cabos de soldagem podem ser de comprimento qualquer, pois a fonte de energia sempre mantém o valor de corrente ajustada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que tipo de elétrodo é usado na soldagem TIG (GTAW)? ",
    answers: ["Consumível.",
    "Não consumível.",
    "Eletrodo revestido de fluxo.",
    "Feito de titânio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Сomo você deve argumentar para convencer um cliente para ele compre uma fonte para soldagem com eletrodos revestidos?",
    answers: ["Solda aços e aços com alumínio.",
    "É um processo de soldagem versátil e barato.",
    "Bom aproveitamento dos consumíveis (quase sem perdas dos eletrodos).",
    "Não precisa nenhum treinamento prévio para conseguir soldar bem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Сomo você deve argumentar para convencer um cliente para ele comprar uma fonte para soldagem com eletrodos revestidos?",
    answers: ["Há muitos eletrodos disponíveis no mercado até para soldar aços com alumínio.",
    "A qualidade da solda é melhor do que na soldagem TIG (GTAW).",
    "É um processo de união dos materiais rápido e de boa qualidade resultante.",
    "Não preciso usar EPIs."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Сomo você deve argumentar para convencer um cliente para ele comprar uma fonte para soldagem com eletrodos revestidos?",
    answers: ["A qualidade da solda é melhor do que na soldagem TIG (GTAW).",
    "Não precisa nenhum treinamento prévio para conseguir soldar bem.",
    "Não preciso usar EPIs.",
    "Este processo de soldagem dá para consertar muitas coisas metálicas na casa (portão, ferramentas de jardinagem, cadeiras e outras)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Сomo você deve argumentar para convencer um cliente para ele compre uma fonte de energia para soldagem com eletrodos revestidos?",
    answers: ["Há muitos eletrodos disponíveis no mercado.",
    "A qualidade da solda é melhor do que na soldagem TIG (GTAW).",
    "Não precisa nenhum treinamento prévio para conseguir soldar bem.",
    "Não preciso usar EPIs."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um dos gases utilizados na soldagem MIG é:",
    answers: ["Acetileno",
    "Butano",
    "Argônio",
    "CO"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como você, aproveitando de uma desvantagem da soldagem MMA/SMAW, vai convencer o cliente para ele compre mais eletrodos revestidos de diâmetros diferentes?",
    answers: ["É difícil soldar na posição sobrecabeça, logo é bom usar eletrodos mais grossos para terminar a soldagem mais rápido.",
    "Na soldagem em posição vertical, a poça de fusão tem uma tendência de se escorrer. Neste caso melhor usar eletrodos mais grossos para resfriar o metal líquido.",
    "Na soldagem em posição plana, o tamanho da poça de fusão deve ser maior (senão o eletrodo se gruda à peça). Neste caso melhor usar eletrodos mais finos, pois eles oferecem maiores taxas de fusão.",
    "Para cada redução da espessura de chapas em 1 - 2 mm, precisa-se usar um eletrodo de diâmetro cada vez menor. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como você vai convencer o cliente para ele compre mais eletrodos revestidos?",
    answers: ["Para terminar um trabalho sempre falta 1 ou 2 eletrodos. ",
    "Eletrodos sáo baratos e vale a pena comprar mais para ter uma reserva caso precisar com certa urgência.",
    "É muito fácil guardar eletrodos revestidos pois o revestimento protege a alma deles contra a ferrugem. ",
    "Os eletrodos revestidos não perdem suas características mesmo após 2 - 3 anos de armazenamento. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual cabo de soldagem você sugeria ao seu cliente?",
    answers: ["O mais fino, pois é mais flexível e mais barato.",
    "O mais grosso, pois embora não se conheça o valor de corrente de soldagem, se estaria trabalhando em favor da segurança.",
    "O mais fino no cabo terra e o mais grosso no porta-eletrodo, pois este segundo que conduz mais corrente. ",
    "Não importa se o cabo é fino ou grosso, o mais importante é ter o melhor isolamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O cliente busca por um cabo de soldagem. Qual fator você vai levar em consideração ao escolher a seção mínima do cabo de soldagem? (É apenas um dos fatores a serem levados em consideração)",
    answers: ["Valor da corrente de soldagem.",
    "Tensão em vazio da fonte de energia de soldagem.",
    "Tipo do processo de soldagem (p.ex. MMA ou MIG/MAG).",
    "Condições de trabalho (dentro da oficina ou no campo). "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O cliente busca por um cabo de soldagem. Qual fator você vai levar em consideração ao escolher a seção mínima do cabo de soldagem? (É apenas um dos fatores a serem levados em consideração)",
    answers: ["Distância da fonte de energia até o lugar de soldagem.",
    "Tensão em vazio da fonte de energia de soldagem.",
    "Tipo do processo de soldagem (p.ex. MMA ou MIG/MAG).",
    "Condições de trabalho (dentro da oficina ou no campo). "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O cliente busca por um cabo de soldagem. Qual fator você vai levar em consideração ao escolher a seção mínima do cabo de soldagem? (É apenas um dos fatores a serem levados em consideração)",
    answers: ["Fator de Carga (de Operação): 20%, 40%, 60%, ...",
    "Tensão em vazio da fonte de energia de soldagem.",
    "Tipo do processo de soldagem (p.ex. MMA ou MIG/MAG).",
    "Condições de trabalho (dentro da oficina ou no campo). "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Por que, no caso da soldagem com eletrodos revestidos, o cliente, usualmente, compra o cabo terra mais curto do que o cabo para o porta-eletrodo? ",
    answers: ["Porque, caso precisar, é mais fácil acrescentar o comprimento do cabo terra do que o cabo do porta-eletrodo;",
    "Porque, não é necessário conectar o cabo terra à peça, a ponta (terminal) dele pode ser simplesmente enterrado;",
    "A vida útil dos cabos terra é maior, por isso sempre tem certa sobra dos cabos deste tipo na empresa;",
    "O cabo terra pode ser mais curto, pois a estrutura metálica ela mesma pode servir como a extensão do cabo terra."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo de corte térmico não é adequado para o corte de aço inoxidável?",
    answers: ["Corte por oxi-gás.",
    "Corte por plasma.",
    "Corte por Laser.",
    "Corte por plasma sob água."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O corte de Oxi-combustível é restrito a: ",
    answers: ["Grupo de ferro fundido",
    "Grupo de aços inoxidáveis",
    "Grupo de metais ferrosos",
    "Grupo de metais não ferrosos"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O corte a chama (oxicorte) pode ser utilizado para cortar:",
    answers: ["aços ao carbono.",
    "todos os tipos de metais, sem qualquer técnica especial",
    "alumínio",
    "aços inoxidáveis, sem qualquer técnica especial"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dessas abreviaturas NÃO se refere a um processo de soldagem?",
    answers: ["MIG.",
    "TIG.",
    "MAG.",
    "TOC."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que máquina monofásica de soldagem vai consumir mais de corrente da rede pública, a da tensão de alimentação de 220 V ou de 127 V? ",
    answers: ["A de 220 V, pois quanto maior for a tensão, maior será a corrente.",
    "A de 127 V, pois quanto menor for a tensão de alimentação, maior deverá ser a corrente de consumo para assegurar a mesma potência elétrica da máquina.",
    "A de 127 V, pois quanto menor for a tensão de alimentação, maior deverá ser a corrente de consumo, embora tal máquina vai ser aquecida mais do que a de 220 V.",
    "A corrente de consumo deve ser a mesma, caso contrário a corrente de saída (a de soldagem) vai ser diferente também."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual destes materiais tem maior condutividade elétrica (conduz melhor eletricidade)?",
    answers: ["Água.",
    "Cobre.",
    "Aço.",
    "Baquelite."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual destes materiais tem menor condutividade elétrica (tem alta resistência elétrica)?",
    answers: ["Água",
    "Cobre",
    "Aço",
    "Baquelite"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual destes materiais tem pior condutividade térmica (melhor isolante térmico)?",
    answers: ["Cobre",
    "Alumínio",
    "Aço",
    "Baquelite"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual destes materiais tem maior condutividade térmica (conduz melhor o calor)?",
    answers: ["Aço inoxidável.",
    "Alumínio.",
    "Aço ao carbono.",
    "Baquelite."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes metais é não ferroso?",
    answers: ["Aço",
    "Ferro Fundido",
    "Cobre",
    "Ferro Maleável "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os metais ferrosos mais comuns são:",
    answers: ["Alumínio e Magnésio",
    "Cobre e Latão",
    "Zinco e Chumbo",
    "Aço Carbono e Ferro Fundido"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como é expressada a densidade de um material?",
    answers: ["Massa por unidade de volume.",
    "Massa por centímetro quadrado.",
    "Massa por milímetro quadrado.",
    "Massa por metro quadrado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos materiais abaixo tem maior resistência mecânica?",
    answers: ["Cobre",
    "Alumínio",
    "Aço",
    "Baquelite"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos materiais abaixo tem menor resistência mecânica?",
    answers: ["Cobre",
    "Alumínio",
    "Aço",
    "Chumbo"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos materiais abaixo tem menor resistência mecânica?",
    answers: ["Cobre",
    "Alumínio",
    "Aço",
    "Ferro fundido"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre tem, em comparação com o aço, a seguinte propriedade:",
    answers: ["condutividade térmica mais alta.",
    "densidade menor (mais leve);",
    "ponto de fusão mais alto;",
    "condutividade elétrica mais baixa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre tem, em comparação com o aço, a seguinte propriedade:",
    answers: ["condutividade elétrica mais alta.",
    "densidade menor (mais leve);",
    "ponto de fusão mais alto;",
    "condutividade térmica mais baixa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual material é feito de matriz e de reforço que, juntos, têm melhores propriedades do que os materiais individuais?",
    answers: ["Super liga.",
    "Cerâmica.",
    "Polímero.",
    "Compósito."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual destes materiais tem a condutividade térmica mais alta (conduz melhor o calor)?",
    answers: ["Aço inoxidável.",
    "Alumínio.",
    "Aço ao carbono.",
    "Cobre."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual material tem a condutividade térmica mais baixa (conduz pior o calor)?",
    answers: ["Aço inoxidável.",
    "Alumínio.",
    "Aço ao carbono.",
    "Cobre."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que ferramentas devem ser utilizadas ao manusear aços inoxidáveis?",
    answers: ["qualquer ferramenta pode ser usada (feita de bronze, aço de alta resistência, alumínio, ...) desde que seja nova;",
    "qualquer ferramenta pode ser usada (feita de bronze, aço de alta resistência, alumínio, ...) desde que seja limpa;",
    "qualquer ferramenta pode ser usada (feita de bronze, aço de alta resistência, alumínio, ...), desde que ela sempre foi utilizada apenas para aços inoxidáveis;",
    "apenas ferramentas de aço inoxidável podem ser usadas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que tipo de escova deve ser utilizada para limpeza de preparações de juntas em aços inoxidáveis?",
    answers: ["qualquer tipo de escova de aço desde que seja nova; ",
    "qualquer tipo de escova de aço desde que seja limpa; ",
    "qualquer tipo de escova de aço, desde que ela sempre foi utilizada apenas para aços inoxidáveis;",
    "apenas escovas de aço inoxidável, mesmo usadas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O teor de qual elemento é maior no aço ao carbono?",
    answers: ["Ferro.",
    "Níquel.",
    "Carbono.",
    "Cromo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um fazendeiro precisa soldar/consertar algumas peças de aço inoxidável em máquinas agrícolas. Ele sabe soldar com eletrodos revestidos. Você lhe sugeria:",
    answers: ["comprar peças novas, pois não tem como soldar peças de aço inoxidável no campo; ",
    "comprar uma máquina TIG (GTAW), pois este processo oferece a melhor qualidade da solda;",
    "comprar uma máquina MIG/MAG (GMAW), pois este processo oferece a maior produção (taxa de deposição);",
    "comprar uma máquina MMA (SMAW) e eletrodos revestidos para o aço inoxidável. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que você acha, existem eletrodos revestidos para soldar alumínio?",
    answers: ["Sim!",
    "Não!",
    "Não, mas eletrodos para aços inoxidáveis podem ser usados para soldar alumínio.",
    "Não, mas eletrodos com o revestimento de cor branca também podem ser usados para soldar alumínio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O mercúrio é:",
    answers: ["um não metal;",
    "um metal; ",
    "uma liga natural; ",
    "um não metal que fica sempre no estado líquido."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes metais permanece na forma líquida em condições normais?",
    answers: ["Rádio.",
    "Zinco.",
    "Mercúrio.",
    "Urânio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A força é medida em:",
    answers: ["Pa",
    "N.m",
    "N/m",
    "N"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Expresse 33% em decimais:",
    answers: ["3,3",
    "0,033",
    "0,33",
    "33"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Expresse 42% em decimais:",
    answers: ["4,2",
    "0,042",
    "0,42",
    "42"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Expresse 3% em decimais:",
    answers: ["0,3",
    "0,003",
    "0,03",
    "3"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Expresse 1% em decimais:",
    answers: ["0,1",
    "0,001",
    "0,01",
    "1"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"40 é 25% de:",
    answers: ["100",
    "150",
    "160",
    "200"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"20 é 25% de:",
    answers: ["50",
    "60",
    "80",
    "100"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"30 é 25% de:",
    answers: ["90",
    "100",
    "120",
    "150"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"60 é 25% de:",
    answers: ["120",
    "180",
    "240",
    "300"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"70 é 25% de:",
    answers: ["140",
    "210",
    "280",
    "350"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"80 é 25% de:",
    answers: ["160",
    "240",
    "320",
    "400"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"90 é 25% de:",
    answers: ["180",
    "240",
    "360",
    "450"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"25 é 25% de:",
    answers: ["75",
    "80",
    "100",
    "125"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Calcule a área total de chapas de aço necessária para construir um tanque cúbico fechado de 1 m x 1 m x 1 m.",
    answers: ["4 m²",
    "5 m²",
    "6 m²",
    "8 m²"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Um soldador/operador deve proteger-se contra a radiação usando:",
    answers: ["Uma cortina de soldagem;",
    "Óculos de auto escurecimento;",
    "Protetores auriculares;",
    "Roupas apropriadas e uma máscara com filtro adequado;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Deve-se tomar cuidado com os raios ultravioleta provenientes do arco de soldagem, pois os mesmos podem causar:",
    answers: ["Queimadura na pele e nos olhos",
    "Danos para equipamentos;",
    "Mal-estar;",
    "Aquecimento excessivo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Quais são os equipamentos de segurança que devem ser usados na soldagem?",
    answers: ["Avental, sapatos, óculos de sol, luvas de couro.",
    "Avental, sapatos, máscara de soldagem ou óculos de sol para a soldagem oxigás, luvas e perneiras de couro.",
    "Avental, sapatos, máscara de soldagem, luvas e perneiras de couro.",
    "Avental, sapatos, óculos de segurança, luvas e perneiras de couro (apenas para soldagem com eletrodos revestidos)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Quais os equipamentos de segurança usuais para um soldador?",
    answers: ["Máscara, protetores auriculares, avental e luvas de nylon.",
    "Capacete, luvas de couro, óculos de segurança.",
    "Máscara com filtro de proteção, luvas de couro, óculos de segurança.",
    "Máscara com filtro de proteção, luvas de algodão, óculos de segurança."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual o número da lente (filtro) de máscara (de acordo com EN 169) dá a tonalidade mais densa (mais escura)?",
    answers: ["8",
    "10",
    "12",
    "14"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme o Sistema Internacional de Unidades, o volume é medido em:",
    answers: ["l (litro);",
    "m3 (metro cúbico);",
    "galão;",
    "quarto."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que deve ser feito imediatamente após o descarregamento dos cilindros?",
    answers: ["Segurá-los com uma corrente.",
    "Verificar suas válvulas quanto a vazamentos.",
    "Conferir seus rótulos.",
    "Conectar um manômetro e conferir o nível de pressão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A acetona pode ser descarregada a menos que os cilindros de acetileno sejam armazenados em que posição?",
    answers: ["Inclinada.",
    "Vertical.",
    "Empilhados.",
    "Horizontal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual a finalidade principal da máscara de solda?",
    answers: ["Assegurar o conforto ao soldador.",
    "Proteger o soldador da radiação emitida pelo arco de soldagem.",
    "Proteger o soldador contra gases nocivos.",
    "Proteger a cabeça do soldador contra choques mecânicos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
        question:"A sigla EPI corresponde a qual item?",
        answers: ["Equipamento de proteção de incêndio",
        "Equipamento de proteção interna",
        "Equipamento de proteção individual",
        "Equipamento de proteção de impurezas"],
        correctAnswer:"2",
        subject:"3"
        },
        
    {
    question:"É um dos equipamentos de proteção ocular adequado para postos de soldagem a arco:",
    answers: ["Escudo com uma lente-filtro protetora.",
    "Óculos de sol.",
    "Óculos de sol (para outros operários).",
    "Cortinas de proteção não transparentes."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É um dos equipamentos de proteção ocular adequado para postos de soldagem a arco:",
    answers: ["Óculos de sol.",
    "Óculos de sol (para outros operários).",
    "Cortinas de proteção não transparentes.",
    "Cortinas de proteção transparentes para soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Você vendeu uma fonte de energia de soldagem pelo preço de R$1000,00. O custo de compra dela pela loja foi 4/5 do preço de venda. Qual é o lucro (sem levar em consideração outras despesas)? ",
    answers: ["R$50,00",
    "R$100,00",
    "R$150,00",
    "R$200,00"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dos seus clientes vai executar três cordões de solda de 72 cm, 31 cm e 89 cm. Qual será o comprimento somatório dos cordões?",
    answers: ["1 m e 92 cm",
    "182 cm",
    "0,192 m",
    "2 m e 02 cm"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Ao levantar um cilindro de gás, você deve:",
    answers: ["levantá-lo sempre pelo fundo;",
    "manter suas pernas retas;",
    "levantá-lo usando as costas;",
    "levantá-lo com as pernas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Ao levantar um cilindro de gás, você deve:",
    answers: ["levantá-lo sempre pelo fundo;",
    "manter suas pernas retas;",
    "levantá-lo usando as costas;",
    "levantá-lo com as pernas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Ao levantar um cilindro de gás, você deve:",
    answers: ["levantá-lo sempre pelo fundo;",
    "manter suas pernas retas;",
    "levantá-lo usando as costas;",
    "levantá-lo com as pernas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Material de vestuário adequado para soldadores é:",
    answers: ["Algodão tradicional.",
    "Lã.",
    "Couro.",
    "65% algodão, 35% poliéster."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Material de vestuário adequado para soldadores é:",
    answers: ["Algodão tradicional.",
    "Lã.",
    "Algodão quimicamente tratado (resistente ao fogo).",
    "65% algodão, 35% poliéster."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Por que as tampas dos cilindros são mantidas no lugar quando o cilindro não está em uso?",
    answers: ["Assim, nenhuma poeira não entra na válvula.",
    "Para proteger a válvula.",
    "Para enganchar um guindaste ao içá-lo.",
    "Assim, as válvulas não podem ser abertas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que é permitido no manuseio de cilindros de gás usados na soldagem?",
    answers: ["Encerrar o consumo pouco antes do zero a fim de evitar contaminações no sistema.",
    "Consumir o todo o gás do cilindro para evitar perdas.",
    "Manusear dois cilindros por vez.",
    "Mantê-los o mais próximo ao local de soldagem para evitar perdas do gás."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que é permitido no manuseio de cilindros de gás usados na soldagem?",
    answers: ["Contato físico do cilindro com um circuito elétrico.",
    "Exposição prolongada ao sol.",
    "Mantê-los a distância de, no mínimo, 5 m de qualquer fonte de calor.",
    "Deslocá-los deitados rolando."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que é permitido no manuseio de cilindros de gás usados na soldagem?",
    answers: ["Mantê-los o mais próximo ao local de soldagem para evitar perdas do gás.",
    "Deixá-los expostos ao sol.",
    "Mantê-los o mais próximo ao local de soldagem para evitar perdas da pressão.",
    "Deslocá-los rolando mantendo a posição vertical."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que é permitido no manuseio de cilindros de gás usados na soldagem?",
    answers: ["Transportar dois cilindros num carrinho apropriado.",
    "Deixá-los expostos ao sol.",
    "Mantê-los o mais próximo ao local de soldagem para evitar perdas da pressão.",
    "Manusear dois cilindros por vez."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"}]
;    